(重要犯!戰略關鍵!!) 中長距離索敵系統

有上過前線都知, 現場最大既問题唔係物資唔夠, 唔係人手不足, 唔係對面好好打, 真正最嚴重既問題係資訊混亂!!!!!

係戰場上一分一秒都好重要, 資訊既迅間變化, 電光石火之間既決定就可能造成大量手足被捕

係勇氣

共諜不解釋

有上過前線都知, 現場最大既問題唔係物資唔夠, 唔係人手不足, 唔係對面好好打, 真正最嚴重既問題係資訊混亂!!!!!

每次出街, 都會感覺到好多人係好迷茫, 又好驚慌, 因為唔知道究竟邊到有狗, 有幾遠, 而狗又係到做緊咩, 資訊既唔流通, 造成既後果就係手足們既驚慌自亂, 稍有一點風吹草動, 就杯弓蛇影, 係咪都走左先, 將前線既勇武置係一個缺乏support 既危險既處境!!!

係戰場上一分一秒都好重要, 資訊既訊間變化, 電光石火之間既反應就可能造成大量手足被捕, 又或者係成功打破狗既部署。所以如何去令手足們去掌握最可靠、最update 既資訊係如今最最最重要既一點!!!!

而小弟作為冷氣軍師, 一直都絞盡腦汁去改善哩個情況, 而今日睇睇下進擊的巨人既時候就突然間靈光一閃, 諗到一個可能改變抗爭效率, 從而將形勢逆轉!!!

而方法就係 - 長距離偵查陣形

咁點樣實際應用係香港既情況? 方法好簡單, 就係用電話!!!
用電話或者係其它燈號都得, 核心思想就係用唔同顏色既燈號去傳遞附近既狗狗訊息, 主要係狗既距離同位置。

1. 紅燈: 大約100米內有狗 = 緊急, 非戰鬥人員迴避
2. 黃燈: 狗隻大概位於100 ~ 200m距離 = 戒備, 要企疏
3. 綠燈: 大約400米內無狗 = 安全, 可以安置後勤同物資

咁呢個方法點樣幫我地去分辨, 同有效去標示狗既位置呢?

做法好簡單,
1. 首先係偵察狗隻位置,
2. 如果見到狗, 就視乎大概距離選擇訊號,
3. 再高舉電話或燈號俾後方既手足睇,
4. 另一隻手指示狗隻既方向。

其它人見到就可以跟隨, 再因應調節合適既燈號, 如此類推。

個原理其實係同玩踩地雷一樣, 地雷既方格標示既數字就係話俾你知隔離有幾多地雷; 同理, 呢個系統其實有相同功能, 只要在場有愈多人去使用呢個系統, 就能愈準確咁去顯示狗隻既位置!!!

而呢個系統既另一個好處就係可以自動FC! 以往既哨兵體系都有一個致命既缺憾, 就係好難去FC, 因為一般係由一小隊咁既形式去做哨兵, 而如今政府大玩捉鬼既疑兵分化策略, 其實在埸手足係好難一下子去相信眼前哨兵傳遞出黎既訊息。但呢個長距離偵查陣形因為係靠在場既人數去做偵查, 只要人數夠多(講緊係一二百人就足夠) , 就可以去FC, 因為如果有人要帶風向既話, 在場一定會有人發現, 要佔左呢個系統既一個大比例先可以真係帶到風向, 而呢樣野係狗隻們做唔到既, 因為佢地會滲透入黎既內鬼最多只有二、三十隻。

至於點解係揀100、200 同400 米去作為分界, 其實係考慮到狗隻既行動模式。100 米一個速狗要12~14秒去跑完, 所以最需要戒備; 係100米以外其實就比較安全, 有足夠時間去走: 而400 米作為一個安全範圍係建基於一般人要跑400米要大概1分鐘, 可以有更多時間去搬運物資。